冇勇氣轉行係咪人生已完

由中學到大學都係讀我grad job相關既科
其實我一向都冇興趣 只係細個屋企人想我係呢行發展而叫我讀
直到畢業出黎符碌入到間呢行數一數二既公司
但做咗一年幾 大部分時間都係好唔開心 好折磨
為咗呢份工 成日大壓力到入廁所喊
成日都想轉行 不過就要花時間重新讀過同人工減三分一至一半
如果跳出同行其他公司 情況都應該只會更worse
如果當初肯堅持讀自己興趣 可能發展會好過而家咁唔上唔落

其實我真係有諗過轉行砍掉重練
但變相屋企就少咗個經濟支柱同將來發展空間都比而家少
加上身邊既叫我捱多幾年 出黎做嘢個個都辛苦
我已經分唔到我係正常人既辛苦 定係我開始頂唔順既辛苦

只係好後悔當初揀錯科入錯行 原來唔係所有嘢頂硬上同夾硬黎都捱得過

即係邊行？

講到咁大路好難傾落去架WO
邊行?

lm

講到咁似係ibank/law?

咁又冇咁勁
我只是個audit狗

廿頭啦
我就係驚到時自己垃撚圾又後悔

跳唔出comfort zone咁就一世

咁俾你揀想做咩

先20頭, 大把空間轉喎樓主
好多人都係grad先學一門新知識. 所以唔使糾結係過去讀咗幾多年相關科目上.

先廿頭轉行唔係問題
但你諗清楚你想做咩未先？

上得黎講都應該唔係普通返工有壓力咁簡單㗎啦
你個人有冇咩興趣呀？
會唔會係你返工返到冇晒自己私人時間先覺得好大壓力呀？
會唔會係因為要應付屋企人先大壓力呀？

攪清楚壓力來源先，唔係你轉左行都未必解決到個問題架

不過你先廿頭，唔好諗咁多啦，想做就做，想辭就辭，想轉行就轉行，有時你自己先你最大壓力
加油

樓主係女嘅話搵人埋單咪得
仔就砍掉重練算

洗撚理你屋企人，轉行啦 咁後生，一係辛苦3年 開心幾十年，一係幾十年都唔開心

一黎冇哂私人時間
二黎日日對住堆唔識既嘢 timeline又tight真係灰到傻
三黎而家份工人工可以比我屋企經濟情況好啲令我成日走唔到

個人興趣我一向都好想教小朋友
但幼教呢行又每年都多人爭多人出黎
人工比起而家又會discount一截
屋企都唔後生 都唔想佢地做嘢咁辛苦

係女 但唔會是但搵人埋單
都想自己有事業 唔洗靠男人

咁你夢想係做咩
同我做個朋友好冇

一樣
但我讀工程 畢左業 做左兩年喇
明明唔鐘意 但唔捨得份人工
又唔知自己想做咩
好憎自己咁

有幾多先？唔捨得？？

20k 14個月人工
話多唔多 又自問自己出去未必搵得番咁既人工

degree ?

係呀 非三大 垃圾engine
仲要sec low

絲打襯後生好轉行喇 唔掂最多咪食返回頭草
年紀愈大只會愈猶豫

degree大把選擇，不過工程搵到食係真既，出去其他行頭邊有咁高人工，工程值錢嘅地方係唔多人讀得掂

你要不段催眠自己返工只係為左搵錢生活,
而家份工穩穩定定夠食夠玩咪算囉
要刷人生成功感存在感,唔一定要起事業上

利申:一事無成,無事業

想做幼稚園老師
你好 我叫浩然

屌 先2x k咁快唔捨得，再拖，你升左上去，仲梗加唔會轉。除非你想咁過世

問題就係升好快 一年差不多8-10%
我知自己好撚垃圾

連夢想都冇 可以點

唔想做依加做緊嘅野
但自己又垃圾 冇其他野可以做
想轉都轉唔到
樓主 有夢想嘅人其實好幸福
人生太短 想做就做啦

人愈大只會愈多包袱 (人工又高D, 父母又老D, 轉行人地都歧視), 30歲打後就無得再諗㗎啦....

我都係咁
自己廢 出到去連有冇人請都未知
就算請 加薪幅度都唔及呢到

你一定想做番教師果類？其實big4幾年之後都有好多野可以揀阿

女人叫浩然
基佬？

轉 尋日個呀sir話佢自己46歲都係咁轉

人工幾高先 2x k就無謂轉行重新開始

audit呢d工機會成本唔係好高
又唔係醫生律師
個人開心緊要好多

入左政府咪仲難走 趁而家好走啦

same,不過唔係做野，係讀書。final year想重頭黎過，果種感受真係唔上唔落

宜家做幼教第一年正常幼稚園出21k，同樓豬宜家人工差好遠？

不過過來人身分同你講，行行都有辛苦
幼師一樣做到冇曬私人時間，甚至可能比你宜家份工更束縛
1. 收工收得夜，未做完班務走唔到，貼手冊改簿改工作紙處理通告數錢整教具，永遠7-8點先收到工，忙起上黎有一期9點幾10點先走到
2. 返到屋企未有得抖，食過飯後又繼續做文件工作，如教案、反思、評估、出工作紙等
3. 到你交portfolio個排仲難頂，唔洗諗住有得訓，做完都零晨訓幾個鐘第二日又8點準時返工仲要好有精神咁同小朋友上堂
4. 紅日假期唔洗諗住出去玩，都係用黎清文件，唔好以為自己手腳快就唔洗，工作是做不完的
5. 有期仲有瘋狂聯絡家長一個傾20分鐘一班30個你睇你點死，試過收工都仲要133 call家長

如果樓豬覺得宜家好辛苦冇私人時間，真心奉勸唔好入幼教，真係比死更難受，寧願真係做啲再輕鬆啲，有興趣不是大曬，呢行垃圾到會磨滅曬你當初的熱誠。
起碼你宜家收工都仲叫做個腦有得抖抖，對不對？

行申當初一樣因為好鍾意小朋友而入行，但真係做耐會幻想破滅，已quit轉行

咩科 咁低 可以叫哥啲

Btw，如果真係要轉幼教唔難，有心事成，full time 幼教hd都只係讀兩年，pt一路返工夜晚讀都可以，又唔貴，你做野有儲開錢一定夠錢讀 最多咪邊讀書邊返下補習。
讀兩年就拎到個牌啦，搵到工咪再繼續讀上去囉。容乜易

轉行唔一定要靠沙紙既
讀文科想整火箭
直接整就可以啦
整到就會有人請，僱主會俾錢你讀書

我29歲值唔值得讀毅進拎返五科合格之後搵政府工

多謝你話個現實比我知
我諗唯一好過audit狗既 只係唔洗7/24 standby同起碼可以對住小朋友
對住一堆數字同啲幫唔到手既client真係好想死

笑撚死
女人唔叫得浩然？

樓主而家人工幾多？同預計未來人工會加到幾多？

人工個數目值唔值得你忍住痛苦做落去？

接近20k
每年加3至4千 但workload 都會越多
我都係見在人工份上頂住

啱嘅，要standyby又真係好西，如果只係睇人工可能我仲會建議你去做幼師添，仲高人工過你宜家，但若果你係希望可以脫離宜家工作苦況的話，幼教絕對唔會係好選擇，只係係由一個地獄跳到另一個地獄，一樣都係為份人工捱，我當初都好有意志力，但最後發現即使對住小朋友係開心，但都真係會比workload同人事磨滅到連個份愛都冇嘛
Work-life balance真係太緊要

audit狗第二年已轉commercial

返工佔你人生三份二時間
你返工唔開心即係你人生三份二時間都係唔開心

值唔值 自己諗

襯後生就試下啦，諗清楚後面條路點行就全力去馬

有錢先有資格講夢想
興趣係有錢人玩意,搵唔到錢追夢想叫ON9
冇錢既壓力大過你返工既壓力幾千萬倍
如果你追興趣又搵到錢就另計

就係唔得
因為我會諗起黃浩然

人生如何？
係咪脫離苦海既感覺

4大其中一間
諗清楚先好黎

其實我姓孟

好好笑呀

要轉好依加轉，點會仲捱多幾年
一來唔好浪費時間，二來過多幾年父母年紀仲大屋企更加依賴你份工
要轉就趁冇包袱好下定決心

仲有，辛苦同難受係兩樣嘢
好老實，返工就冇乜邊個唔辛苦，但難受個層次係唔同
你要搞清楚你覺得好忙好多嘢做冇得抖
定係覺得做到好委屈個心成日哽住哽住臨瞓開始好驚聽朝起身又返工

我係後者
成日會諗到訓唔到 發夢又會夢到一堆數
試過deadline到個食飯想反胃
我唔知係我廢定點

壓力少左，不過暫時都未係自己想做既野
同埋同期batchmate人工已經高自己萬幾

咁可能你真係唔啱嗰行，又或者間公司氣氛唔好
你都係考慮下轉行啦，唔係對身心都唔好
唔好聽啲人亂up咩唔捱得又盛，點解要委屈自己做自己唔鍾意嘅事嚟證明自己好捱得
不過你反而要諗自己鍾意咩想做咩就真

degree都喺accounting 好在無入行

呢個真 入到黎就係運

轉啦，有研究話人生點都要轉幾次行

ageer
分清楚兩者真係好緊要

樓主返緊咩工

護士,老師,警察,呢3行,個個都話自己好撚辛苦,乜乜77
屌你老味咩,有無聽法官講丫?
you are well paid for it 屌你老味
大撚把工,工時長過你,人工少過你啦

一句講哂，"你只生存一次"

做咩姐你

同行，civil
都係做左兩年
諗緊完 scheme 後轉行
同你相反，樣樣都想做
但結果就得個諗字

Civil同行
一Grad就轉左行啦，做intern已經頂唔順工程
當你完scheme 加人工，又未必想走呢

我都係二十頭 都係好中意小朋友 好想做幼師對住小朋友
依家無乜唔滿意自己份工但做幼教嘅工係我嘅夢想 不過咁樣轉行好似好不智同攞苦上身咁 都仲1516緊轉唔轉行好

我明白

係差個激發點 但應該唔會有咩事令到我離開到依份工

同行
Fg返咗幾個月已經覺得好灰

會越黎越灰

on9 冇錢學咩人講興趣
你轉份工你又會話做咁耐都低人工
有邊個人鐘意番工架

同行
仲要同你同grade
但我決定去working holiday
去搵自己鍾意做嘅嘢

識人做audit，又識人做幼教，我諗兩邊競爭差唔多，壓力同workload又差唔多。

一係面對煩膠client，一係面對煩膠校長家長。

冇勇氣 口行行得個講嘅人轉唔轉行都人生已完

人工減三分一至一半

此post已完，咪又係錢，叼

利申係窮到得錢，吹?

唉 I know that feel
岩岩fg 出黎做工程，唔想成世就咁過

轉行讀IT

先廿頭人工起薪已經好過好多人

做得好上埋位，到時就唔會咁多野做架啦

人工高，野又做少啲(但責任大啲)。

唔明點解咁多垃圾叫樓豬放棄，人生廿頭至三十唔博，唔通好似啲垃圾咁玩完先博咩(唔計父幹)。
做野呀，同玩始終唔同，人老左真係會力不從心同心態大改變。
所以樓主真係有錢途捱下啦，你依加改變主意黎緊兩三年你未必後悔，但廿五六之後你一撚定後悔。

一係你入個行搵到錢。

如果工作壓力大，自己唔鍾意仲局住做
隨時屈出情緒病/其他都市病
到時就得不償失
20頭仲咁後生其實可以勇敢啲唔駛怕輸
唔好比普世價值影響到你覺得人工高=成功
因為工作嘅成就感都好重要
要用人生超過一半嘅時間投放喺自己唔鍾意嘅工作上係好suffer嘅一件事
當然要做到一份搵到自己價值嘅工作需要一定運氣
但人生就係要不斷嘗試同碰釘去慢慢搵到自己想行嘅路，
每個人都會經歷呢啲，
反正冇人會知行邊條路先啱/錯，
唔好怕為自己人生做選擇，
你人生由你自己負責，唔係為其他人而活
共勉之

份工太chur
淨係頭髮甩多咗你將來已經要用多幾十萬植髮

感覺都唔算太辛苦...
不過都係唔好鬥慘，一山還有一山高

真心勸樓豬唔好走
興趣係唔可以當飯食
更何況你未親身體會過你唔知有幾辛苦
我建議你如果有時間可以搵多d新聞同forum關於幼教
其實好多好多幼師壓力太大 想轉行嘅人好多
再加上呢行人工加得好少 要不斷進修pt讀上去先有得升職加薪
除咗對象係小朋友，仲要應付家長，同事，校長
小朋友係你手上真係唔係講玩
幼教而家政策仲未好完善，我覺得樓豬可以搵多d資料先
利申 幼師 準備轉行

你應該係一個識思考嘅人，你有冇朋友做教育喱行，你問下教書嘅幾多個開頭有抱負，之後變成點。

做嘢做唔死人，仆街同事先至攞命。蠢同事唔緊要，最多幫佢執屎，撞到仆街賤人卸膊篤背脊搏上位，你死都唔掂。教育屆仆街多到你唔信。

唔鐘意做就唔好做！
行業濕鳩就轉行！ 搵自己強項做！